原生菌類,如[黏菌](../Page/黏菌.md "wikilink") (slime molds)
和[水黴菌](../Page/水黴菌.md "wikilink") (water
molds)，他們的外表特徵與[真菌界的成員相似](../Page/真菌界.md "wikilink")，且皆為異營，儲藏[肝醣](../Page/肝醣.md "wikilink")，[細胞壁含](../Page/細胞壁.md "wikilink")[纖維素與](../Page/纖維素.md "wikilink")[幾丁質](../Page/幾丁質.md "wikilink")
(chitin)，因此有些分類學家仍將黏菌與水黴歸在真菌界。但他們與真菌界的成員的關係並不密切，如他們有[游走細胞](../Page/游走細胞.md "wikilink")
(swimming cells)，具[鞭毛](../Page/鞭毛.md "wikilink");
或行[變形蟲運動](../Page/變形蟲運動.md "wikilink")，而與[菌類不同](../Page/菌類.md "wikilink")
;
黏菌有吞噬作用，吞入固體食物，而菌類則分泌[酵素](../Page/酵素.md "wikilink")，將食物分解而行吸收。此外，有些水黴會儲藏一種[碳水化合物一mycolaminarin](../Page/碳水化合物.md "wikilink")，此物質很像[褐藻中的儲藏物質](../Page/褐藻.md "wikilink")，但與菌類、[植物](../Page/植物.md "wikilink")、[動物者不同](../Page/動物.md "wikilink")。黏菌和水黴傳統上被視為菌類，但經由以上特徵，他們較適合歸在[原生生物界](../Page/原生生物界.md "wikilink")。

黏菌又分為原生質體黏菌 (plasmodial slime molds) 和細胞性黏菌(cellular slime
molds)。水黴又分為單鞭毛可動細胞 (uniflagellate motile cells)和雙鞭毛可動細胞
(biflagellate motile cells) 。

## 圖片參考

[1](http://tw.search.yahoo.com/search/images/view?back=http%3A%2F%2Ftw.search.yahoo.com%2Fsearch%2Fimages%3Fp%3D%25E6%25B0%25B4%25E9%25BB%25B4%26ei%3DUTF-8%26fl%3D0%26xargs%3D0%26pstart%3D1%26fr%3Dace2%26b%3D61&w=450&h=337&imgurl=pic.people.com.cn%2Fmediafile%2F200602%2F24%2FF200602241700293432259212.jpg&rurl=http%3A%2F%2Fpic.people.com.cn%2FGB%2F1098%2F4141032.html&size=44.6kB&name=F200602241700293432259212.jpg&p=%E6%B0%B4%E9%BB%B4&type=jpeg&no=66&tt=567&oid=f06dac51c5139142&ei=UTF-8Example.ogg水黴菌)
[黏菌](http://tw.search.yahoo.com/search/images/view?back=http%3A%2F%2Ftw.search.yahoo.com%2Fsearch%2Fimages%3Fp%3D%25E9%25BB%258F%25E8%258F%258C%26ei%3DUTF-8%26fr%3Dace2%26fl%3D0%26x%3Dwrt&w=300&h=214&imgurl=www.bio.ncue.edu.tw%2F%7Ensc%2Fexp8%2Fclick%2F10.jpg&rurl=http%3A%2F%2Fwww.bio.ncue.edu.tw%2F%7Ensc%2Fexp8%2Fclickpic.htm&size=11.2kB&name=10.jpg&p=%E9%BB%8F%E8%8F%8C&type=jpeg&no=7&tt=36&oid=786cbc1753d05004&ei=UTF-8Example.ogg)

[Category:原生生物](../Category/原生生物.md "wikilink")